[批鬥廢青系列] 星期日檔案: 月光族

有調查指，每四個香港年輕人便有一人是「月光族」，即是賺多少花多少，月底前便將薪金花光。今集以三種年輕人的角度：一個為了應付高昂的租金、交通費、膳食費等開支，被逼成為「餐搵餐清」的「月光族」；一個因個人消費主義旺盛而成「月光族」；一個為興趣、為追尋理想創辦網絡媒體而成「月光族」，探討時下年輕人的金錢觀和價值觀。

13k

頭先條女做5年野先18k

低人工冇資格講興趣

邊位巴打

我現時自己肯做飯

朗誦三人組

別來無恙

總記起你

G持

唔播朗誦嗰條片嘅

15-24歲 月入中位數12400
25-34歲 月入中位數17600

連登仔仲想ff自己fg 就50k

的確好多人人工唔高

但日日大魚大肉又追星手之後呻窮儲唔到錢

個長毛金鐘樣

蘭桂芳風紀

Stakk 個Smith ？

萬幾蚊喺香港真係生存唔到

點解唔訪問劉馬車?

女就唔驚啦 搵到人埋單咪得

咁快畀TVB訪問

原來佢3個得24歲
睇樣以為28 29

我都以為係

5年野18K有咩問題
你估真係個個連登仔咩

儲完啲錢都係買唔到樓架啦
利申：每月儲一半人工

果d月光族都唔係搵3-4萬都拎晒去買野果種黎
而係人工唔高，衣食住行呢d冇得減既情況下
先變月光

呀機係咪之前早霸王果個

想包養阿wing

係

成日覺得小儀針對佢

點解宜家d 20歲頭候生都成個30幾咁老既

呢條女呢啲叫浪費金錢

都係因為人工低
其實都唔係買得好誇張

阿wing諗野係唔係太天真

儲錢好重要,你唔計買樓,你身體有咩事都要洗錢

搵條水魚埋單咪得囉

Ar wing依種人又窮又要學人享受生活

好撚似我條女

咁老都得25歲

我公司好多女都係咁

女仔洗乜儲錢
玩夠搵條仔埋單就得

乜有港女會覺得自己窮既咩

冇連登仔拉高 中位數10k都唔過呀

呢個世代仲有人搵13000蚊

邊會窮, 拎個閪當八達通咪得

30~40歲,搵毒撚埋單,錢使撚儲

兩個加埋搵兩萬?

屌你老母，2個人加埋得2萬幾蚊

睇樣先

留名

連登仔最少搵50k

中下樣都大把狗公爭埋單

儲1萬蚊都要規劃

屌，我以為單飛搵兩萬幾，點知係兩件加埋

岩岩grad搵20k
最省都可以儲到14k

唔好話女，好多仔都係咁 不過佢地鐘意就由佢地啦
我自己每月穩定儲5000-8000，佢地用晒錢唔好問我借就好

連登仔爭埋單

條肥仔成集係度怨怨怨
自己唔讀書 宜家做份13k
又無理財觀念
永遠都覺得自己無問題 只係社會同父母問題
呢d人永遠都唔會進步

阿wing真係好好笑，出黎自己做生意就知要本，所以識儲錢，天真到

呢個勵志節目黎 俾你睇下原來仲有人差過你

其實如果香港政府想年青人支持你佢地

你搵塊平平地既地皮

成一條淨係俾25-40 既人平租住

其實已經可以幫到好多年青人

阿賢

再睇番連登有個po 24歲儲左50幾萬

換掉重練～

好治癒

周街見唔少人手戴sub仔gmt, 手機用i phone x, 俾著外國人見到實以為香港好多有錢人

阿璣真係幾靚仔

月光族起碼都叫做趁後生玩過威過
好過毒撚儲埋d錢on99打飛機

阿ben先係真男人呀
話比你知最緊要有父幹

我就洗d錢去旅行

就快制霸日本

咁都有得威

仲有啲懶潮買咩潮牌個啲

睇下邊個笑到最後囉
成日話儲果少少錢無用

比起wing佢唔算離譜, 最多都係買puzzle

正宗毒撚思想

買幾隻勞算係咩
頂多咪十萬廿萬
你話有幾層樓渣手，10隻熊貓通都比唔上

呢個真,毒撚儲埋唔夠買私樓,公屋就過入息/一人排唔到

反而月光族結婚都申請到公屋

之前有班兒登仔仲話佢地3個背後有大公司支持
屌你老味一巴車落佢個嘴到

其實係好多人一定差過自己
中位數說明一切
但向下比較冇乜意思

有閪都幾難窮
相反你睇下呀賢

月光最大問題唔係支出多，而係收入太少
你睇下今集有邊個月入過2萬？
Wing 18k
Yin 13k
兩公婆 20k （兩人加埋）
Smith Kei Billy 15k per person

上得多連登 個個fg 50k 覺得自己是0

佢就...
轉行做地盤算，起碼做最低級電燈師傅都萬8蚊

平時高人工既先出聲姐
你望下個垃圾ACO/CA POST幾多人推POST就知

關你撚事屌你老母!

Aco咪又係搵萬幾
Max要十鳩幾年

依啲叫安慰

咁都可以笑毒撚

有父幹條友真係好無恥

幫到啲咩
你果塊平平地既地會係邊度呢？
係梅窩定係大嶼山？
到時班後生淨係返工都要坐兩個鐘車每日來回幾十蚊仲要返六日，未計cbd食lunch要成舊水，你係呢班後生會唔會寧願返屋企痴父母/繼續做月光族就算？

有冇重溫

呢班人根本個消費模式就係有問題
比你搵再多錢一樣月清

人工追唔上通脹無計
屋企唔好彩要你俾錢就係咁先 重未計要有自己一個家
做香港基層真係好撚慘

係個concept有問題

你搵18k個陣都無儲開錢

到你搵28k個陣都未必會儲

政府唔撚踩多你一腳偷笑啦

後生仔收入多一樣洗得多

伸利毒拎15k到而家30k up
都係每個月用10k到其他儲

正確既做法

年少應該要洗到盡
中年先黎積菊防饑
老年就轉移資產咬老綜

但願唔好咁早病

而家儲完樓又買唔起的確係鳩

之後俾人水左去投資蝕埋真係好多

當現實係貧者愈貧，富者愈富，官商勾結，仲有政府封殺埋你向上遊條路嘅時候，唔買番啲嘢俾自己減壓嘅話，人真係好易痴線㗎

就算唔投資都蝕通脹

幾時會有片睇 錯過左

投資其實保守 d 係無可能蝕
唔投資更係蝕通帳，呢個係定律黎架啦

講儲錢無用既人係低能，自己計下一個月儲一萬連複利，廿年可以儲到幾多先講

收少少股息當去旅行都好 打份牛工真係...